# Конфиг бэкенда абстрактуна

```JSON
{
  "conspectDir": "/path/to/conspects/dir",
  "sources": [
    {
      "name": "va-au-algorithms-lectures",
      "groupId": {
        "owner": "se",
        "graduation": 2020
      },
      "gather": {
        /* Конфигурация для демона: способ доставания конспекта */
        "method": "fromGit",
        "address": "https://gitlab.com/vasalf/au-algorithms-lectures",
        "buildCmd": "xelatex -shell-escape -interaction=nonstopmode conspect.tex",
        "outputFile": "conspect.pdf",
        "meta": {
          "title": "Алгоритмы",
          "period": {
            "term": 2
          },
          "author": "unknown"
        }
      }
    },
    {
      "name": "spbau-2020-inf",
      "groupId": {
        "owner": "se",
        "graduation": 2020
      },
      "gather": {
        /* Для этих конспектов явно надо писать свой способ */
        "method": "spbau-2020-inf",
        "address": "https://gitlab.com/spbau-2020-inf/lectures"
        /* Метаинформацию планируем доставать из самого репозитория */
      }
    }
  ]
}

```

### Демон

Запускается как классический демон, имеет свой `.service`-файлик специально для systemd. Всякие мониторинги состояния демона (умер-не умер, запустить-убить, логи самого демона) производятся через systemd.
Называется `abstractun-build-daemon`. 

При старте демон читает конфиг и выполняет сборку всего, что видит в конфиге (потому что так проще переезжать на новую машинку, например). Результаты складывает в папочку ``conspectDir``, имеющую такую структуру при данной конфигурации:

```
|--va-au-algorithms-lectures
|  |--out
|  |  |--out.pdf
|  |  |--out.json
|  |  |--out.log
|--spbau-2020-inf
|  |--term1-algebra
|  |  |--term1-algebra.pdf
|  |  |--term1-algebra.json
|  |  |--term1-algebra.log
...
```

Здесь `.pdf` -- это сам конспект, `.json` -- информация о нём в том же формате, что и даётся в выдаче API, `.log` -- лог сборки (TeX).

У демона есть очередь задач. После инициализации и сборки всего он начинает её разгребать. Далее он её поддерживает и выполняет. Все сборки выполняются в один поток. Подробнее про взаимодействие с этой очередью в следующем разделе.

**TODO:** Убедится, что при записи собранного конспекта в папочку и одновременном чтении этого конспекта не возникнет гонки (по идее, локи здесь должны быть задачей ОС).

### Взаимодействие с демоном

Скорее всего, реализовано будет через dbus, если не найдётся способа проще.
Впрочем, это уже внутренние интерфейсы демона, которые будут описаны отдельно.

Далее описаны консольные тулы, осуществляющие это взаимодействие.

* `abstractun-schedule-rebuild SOURCE_NAME`
   Ставит пересборку конспектов из источника `SOURCE_NAME` в очередь.